+++
title = "Функция Грина и ее свойства"
weight = 26

[taxonomies]
authors = ["kogeletey"]

[extra]
math = true
+++

### 26. Функция Грина и ее свойства.

Рассмотрим краевые условия

$$
\alpha_1 y(0)+\beta y'(0)=0 \\\\
\alpha_2  y(l)+\beta y'(l)=0
$$

в предположении что они имеют только нулевое решение.
Построим специальную функцию $f(x)=f^{\varepsilon}(x)$, которая принимает нулевые значения при $s-\varepsilon \geqslant x\geqslant s+\varepsilon$.
Тогда она удовлетворяет условию нормировки
$$
\int_{s-\varepsilon}^{s+\varepsilon}{f_{\varepsilon}(x)dx}=1
$$

такую функцию обозначим как $y_e(x,s)$

Функция Грина она станет, если 

$$
G(x,s)=\lim_{e\to 0}{y_e(x,s)}
$$

## Обладает свойствами
1. По переменной $x$ функция $G(x,s)$ удовлетворяет уравнению

$$
y''(x)+p(x)y'(x)+q(x)y(x)=0
$$

при всех $x\neq s$

2. По переменной $x$ функция $G(x,s)$ удовлетворяет краевым условиям 

$$
\alpha_1 y(0)+\beta y'(0)=0 \\\\
\alpha_2  y(l)+\beta y'(l)=0
$$

3. Функция непрерывна и ее производная терпит разрыв первого рода  в точке $x=s$

$$
G'_x(s+0,s)-G'_x(s-0,s)=1
$$

> доказать функцию 1 можно из того что они оба удовлетворяют однородному уравнению
> и 2 доказать можно из учета кравевых условий и 1 пункта.
> 3 пункт из учета справедливости равенства

$$
G'_x(s-0,s)=c_1y'_1(s), G'_x(s+0,s)=c_1y'_1(s)+1
$$

Так же ее можно определить в виде

{% katex(block=true) %}
G(x,s)=\left\{ \begin{array}{cl}
a(s)y_1(x),\quad 0\leqslant x\leqslant s \\
b(s)y_2(x),\quad s\leqslant x\leqslant l
\end{array} \right.
{% end %}

## Единственное решение неоднородной краевой задачи

$$
y(x)=\int_{0}^{l}{G(x,s)f(s)ds}
$$

> доказать можно показав что она удовлетворяет уравнению
